%doc: fonts/primaria/6è prim/text marcel.odt
%\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{La història de la Joana} % titol
{Homenatge a Joana Raspall}
{Primaria} % seccio
{565} %pagesof

Hi havia una vegada una nena petita que es deia Joana i que tenia molta imaginació. Sempre li havia agradat jugar amb les paraules i fer rimes. Li va tocar viure anys difícils perquè hi havia guerres i pobresa, però ella va pensar que per combatre els moments tristos de la vida podia agafar paraules boniques del món i fer poemes sobre la família,
 els animals, la natura i més coses boniques.

Així agafava un dia trist i el convertia en un dia ple de poesies i coses bones. 

I es va fer escriptora i feia contes per a infants, poemes i diccionaris.

I ara el món, amb ella, és una mica millor.


\authorandplace{Marcel Valle}{6è de Primària}

\end{news}
